《鏗鏘集》：香港以廣東話為母語人口下跌

統計處資料顯示，接近9成港人的母語是廣東話，但近年數字下跌兩個百分點，以普通話為母語的人口有上升趨勢。

有語言學家批評政府越來越不尊重廣東話，建議政府應對廣東話進行「保育」。

去片

而家係街見到好多學生都開始用普通語溝通

十年前已經係

俾支那人溝淡

就算用廣東話，都講返普通話嘅terms
琴日聽到有學生講超車唔係爬頭

大家一定要守住廣東話

我侄仔會叫 爬鳩佢頭

97 打後班雞仔都轉哂用大陸話做母語

笑尻大陸仔講蝗語

香港真係好科幻...

Ben sir 有料學者，又敢出言維護廣東話
就算做節目幾差，都唔應該反

搭巴士成日聽到啲人大大聲講蝗語
合埋眼以為自己身處支那
有次個細路講蝗語
個阿爸續個字教返佢廣東話
但個細路繼續講蝗語
好可悲

好心啦 呢個時候仲怪來怪去 你理得佢97定00丫 大把8090後開工都講匪語啦 要怪就怪香港係見利忘義 見異思遷既新經濟自由主義社會

去到有一代，大部分阿爸都唔識廣東話

遲早個仔大個笑返老豆講鄉下話

連廣州 澳門都失守 香港人仲內鬥 而且共產黨最叻係滲透同群眾路線 拉一派打一派 香港人正中下懷 要團結返成個粵系地區 難矣

推

拖班大陸仔樂車打啦